\chapter*{Agradecimientos}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Agradecimientos}

La verdad es que esta tesis no hubiera sido posible sin el
apoyo de muchos. A todos los que recuerdo y a todos
los que me olvido... ¡Gracias!

A Tere, por darme la oportunidad de trabajar en lo que me gusta, y en
el lugar so\~nado. Por la física, los viajes, las cervezas, los acentos,
las anécdotas repetidas y las frases acertadas. Por la confianza y
fundamentalmente por estar para todo, siempre.
Al Tincho, porque este análisis no hubiera sido posible sin él.
A todo el grupo de trabajo. A los de siempre, a los que se fueron y a los que
llegaron. Porque cada uno aporta algo para crear un increíble ambiente
de trabajo, y logran que uno tenga ganas de ir a la oficina todas las ma\~nanas. Por los
primeros tutoriales de ROOT, las charlas, los \emph{scripts}, por saber siempre cual
es la \emph{release} correcta y por las correcciones a la parte de teoría de esta tesis.
Por las reuniones, las discusiones y por las preguntas que casi siempre suelen ser más útiles
que las respuestas.
A todo el grupo de SUSY de ATLAS porque semana a semana guiaron este análisis.
Por las preguntas, los \emph{deadline}, las infinitas presentaciones y los detalles que solo ellos
eran capaces de ver.
A la UNLP, la Facultad de Ciencias Exactas, el Departamento de Física y el IFLP. Al CONICET por financiar
este doctorado.
A los compañeros y amigos que conocí a lo largo de todo este tiempo.
A mi familia, a mis papás, mi hermana y mi abuela, porque siempre hicieron todo lo posible
para darme lo mejor, y gracias a ellos hoy llegué hasta acá.
