\chapter{Conclusiones}\label{cap:conclusiones}

Supersimetría (SUSY) es una de las extensiones del {\SM} de las partículas
fundamentales y sus interacciones más atractivas que podrá ser descubierta en el
Gran Colisionador de Hadrones (LHC) del CERN. El descubrimiento de un nuevo
escalar compatible con el bosón de Higgs del SM por los experimentos ATLAS
\cite{Aad:2012tfa} y CMS del LHC permitió establecer límites a los modelos de SUSY y el
escenario de búsqueda ha cambiado a partir de este resultado. A fin de realizar
la interpretación de los resultados de búsquedas de SUSY en el LHC se
consideraron diferentes modelos para el mecanismo del rompimiento de SUSY, el
cual es desconocido, de modo de reducir el número de parámetros libres
imponiendo ciertos límites fenomenológicos.

El análisis realizado en esta Tesis constituye la primer búsqueda de nueva
física en eventos con un fotón aislado de alto {\pt}, jets y energía faltante,
utilizando los datos recolectados durante colisiones $pp$ a $\sqrt{s}=8 \tev$
por el detector ATLAS en el LHC, que se corresponde con una de las se\~nales
predichas en modelos de rompimiento de SUSY con mediación por campos de gauge (GGM, \emph{General Gauge
  Mediation}), donde el neutralino NLSP es una mezcla higgsino-bino con
aproximadamente igual tasa de decaimiento a fotones y al bosón $Z$. Los datos
utilizados corresponden a una luminosidad total integrada de {\ilumi}, y los
resultados obtenidos se incluyeron en la primera publicación de ATLAS en este
tema \cite{Aad:2015hea}. La experiencia ganada en las contribuciones realizadas
en el estadio inicial de esta Tesis, aportando al análisis en los estados
finales $\gam\gam+\met$ \cite{Aad2012519,ATLAS-CONF-2014-001} y
$\gam+e/\mu+\etmiss$ \cite{ATLAS-CONF-2012-144}, resultó valiosa para el
desarrollo del análisis que constituye la investigación central de esta Tesis.

%% El origen del trabajo se remonta al a\~no cuando se puso en marcha el LHC,
%% comenzando con el estudio de la eficiencia de los trigger de fotones utilizados
%% en la búsqueda del bosón de Higgs y en algunas búsquedas en extensiones del SM
%% que incluian fotones en el estado final.

%% Las primeras contribuciones en un
%% analisis fueron en la estimación del fondo para la busqueda de SUSY con dos
%% fotones en el estado final.

%% Los estudios previos al an?alisis de datos realizados con simulaciones
%% permitieron establecer la selecci?on ?optima de eventos, mientras que el muy
%% buen acuerdo en la forma de los dep?ositos en el calorímetro entre los datos
%% y las simulaciones permiti?o su validacio?n.

El mayor desafío para la realización de cualquier descubrimiento de nueva física
es la definición de una región en el espacio de observables donde se espera que
domine la señal por sobre el fondo del {\SM}, y la estimación de dicho fondo en
esa región. Para determinar los fondos contaminantes es necesario el uso de diversas
simulaciones MC y el desarrollo de métodos específicos para estimar fondos a partir de los
datos de colisiones.
Todos estos ingredientes son incorporados de forma natural en el marco estadístico
utilizado.

El tratamiento estadístico de los datos merece también una mención aparte, dado que
constituye un aspecto fundamental en el
análisis de datos en experimentos de altas energías. Muchos de
los métodos estadísticos utilizados fueron especialmente desarrollados para las
búsquedas de nueva física en el LHC, como la presentada en esta Tesis.

Otro de los ingredientes importantes del análisis de datos lo constituyen las
incertezas sistemáticas que afectan la señal y la determinación del fondo. Se
incluyeron los efectos provenientes de las limitaciones de la física dentro de
las simulaciones como también las incertezas provenientes de las predicciones
teóricas.

En los resultados obtenidos no se observó un exceso significativo por sobre las predicciones del {\SM}, y por lo tanto se
establecieron límites a las posibles contribuciones de nueva física.
Estos limites a 95\% CL en el número de eventos provenientes de nueva física
son de 5.5 y 5.6 para las dos regiones de señal definidas en el análisis, los
cuales se corresponden a limites en la sección eficaz visible de 0.27 y 0.28 fb.

%% Los limites para cadaresultando en un limite en la sección eficaz visible de 0.27 y
%% 0.28 fb, para las dos regiones de señal definidas en el análisis.

Adicionalmente, se realizó una interpretación de los resultados en el contexto
de un modelo de GGM SUSY que tiene un estado final que motiva esta búsqueda.
Para masas del neutralino $m_{\ninoone}< 840 \gev$, se excluye la producción de gluinos
con una masa minima (maxima) de  1190 (1320) \gev a 95 \% CL.
Para gluinos con masa menor al \tev, se excluye un neutralino NLSP con masas entre
150 {\gev} y $m_{\gluino}-m_{\ninoone} > 50 \gev$ a 95\% CL.

En paralelo con la edición de esta Tesis, se está llevando a cabo el análisis de
búsqueda de nueva física en el estado final de un fotón de alto {\pt}, jets y
energía faltante con el conjunto total de datos recolectados por ATLAS durante
el a\~no 2015, correspondiente a una luminosidad integrada de $\sim
\unit[3]{fb^{-1}}$ a $\sqrt{s}=13 \tev$. Se espera que la operación del LHC a
mayores energías incremente la sección eficaz de producción de partículas
supersimétricas, de modo que estas nuevas investigaciones extiendan la región de
sensibilidad y permitan tener quizá evidencias de presencia de se\~nales en la
región de alta masa de gluinos.
