\chapter{Modelo de señal y generación de eventos Monte Carlo}
\label{cap:simulaciones}

La simulación de los distintos procesos físicos y la respuesta del detector a
los mismos es necesaria para poder optimizar y estimar el desempeño de los
diferentes análisis. Además, permite que las estrategias utilizadas en la
identificación de partículas puedan ser desarrolladas con anterioridad y las
eficiencias de los algoritmos pueden ser puestos a prueba. La preparación de las
búsquedas de nueva física necesitan una simulación detallada del detector para
estimar su potencial de descubrimiento y para desarrollar métodos optimos para medir las
propiedades de las partículas. Es fundamental un correcto entendimiento de los
procesos de señal y de fondo para poder distinguir entre ambos. Una vez que los
datos de colisiones reales están disponibles, los datos simulados también
resultan necesarios tanto para poder encontrar desviaciones del SM.

La estructura de los eventos de colisiones de altas energías son realmente
complejos y no predecibles de primeros principios. Los generadores de eventos
permiten separar el problema en varios pasos más simples, algunos de los cuales
pueden ser descriptos por primeros principios, y otros necesitan ser basados en
modelos apropiados con parámetros ajustados a los datos. Un aspecto central de
los generadores es que proveen una descripción del estado final para
poder construir cualquier observable y compararlos con los datos de colisiones
reales.

En este capítulo se describe como fueron simulados los procesos del modelo de
SUSY (\cref{sec:sig_samples}) y los procesos del SM (\cref{sec:bkg_samples}) que
dan lugar al estado final de interés. Todas las muestras fueron simuladas
utilizando generadores Monte Carlo a $\sqrt{s}=8\tev$, a continuación se simuló
el pasaje de las particulas generadas por el detector ATLAS, para finalmente ser
reconstruidas con los mismos algoritmos que los datos de colisiones reales.


\input{generacion_mc.tex}
\input{simulaciones_susy.tex}
\input{simulaciones_sm.tex}
